[
  {
    "studentName": "g",
    "submissionDate": "2025-11-28T15:47:49.620Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 8,
      "total": 10
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 0
    },
    "answers": [
      {
        "question": "في غياب العنصر الأجنبي، تُعد العلاقة القانونية دولية خاصة، وتُحكم مباشرة بقواعد القانون الدولي الخاص.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "عندما يُبرم عقد في تركيا بين شركة يمنية وأخرى مصرية، وتُنفذ آثاره في اليمن، ما هي أنواع العناصر الأجنبية الموجودة في هذه العلاقة؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "العنصر الشخصي والمكاني."
      },
      {
        "question": "تُعد المعاهدات الدولية والفقه القانوني من المصادر الرسمية للقانون الدولي الخاص.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "لا ينشئ القانون الدولي الخاص حقوقًا موضوعية جديدة للأطراف، بل يقوم بوظيفة تنظيمية وتنسيقية.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "القانون الدولي الخاص هو فرع من فروع القانون العام يُعنى بتنظيم العلاقات الخاصة ذات العنصر الأجنبي.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "أي من الوظائف التالية لا تعتبر وظيفة أساسية للقانون الدولي الخاص وفقًا للنص؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "إنشاء حقوق موضوعية جديدة للأطراف في العلاقات الدولية."
      },
      {
        "question": "القواعد المباشرة لا تقدم الحل الموضوعي للنزاع، بل تشير إلى القانون الواجب التطبيق عليه.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "ما هو التركيز الأساسي للقانون الدولي الخاص وفقًا لتعريفه في النص؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "تحديد القانون والمحكمة المختصة في العلاقات الخاصة ذات العنصر الأجنبي."
      },
      {
        "question": "أي مما يلي يُعتبر من المصادر التفسيرية (غير الرسمية) للقانون الدولي الخاص؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الفقه القانوني."
      },
      {
        "question": "القاعدة القانونية التي تنص على أن 'تخضع أهلية الشخص لقانون جنسيته' تُعد مثالاً على أي نوع من القواعد في القانون الدولي الخاص؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "قاعدة مباشرة.",
        "correctAnswer": "قاعدة إسناد."
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 1
  },
  {
    "studentName": "غمدان الصيادي",
    "submissionDate": "2025-11-28T16:23:47.751Z",
    "mcqScore": {
      "correct": 9,
      "total": 10
    },
    "essayScore": {
      "totalScore": 0,
      "totalMax": 0
    },
    "answers": [
      {
        "question": "القاعدة القانونية التي تنص على أن 'تخضع أهلية الشخص لقانون جنسيته' تُعد مثالاً على أي نوع من القواعد في القانون الدولي الخاص؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "قاعدة إسناد."
      },
      {
        "question": "القانون الدولي الخاص هو فرع من فروع القانون العام يُعنى بتنظيم العلاقات الخاصة ذات العنصر الأجنبي.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "عندما يُبرم عقد في تركيا بين شركة يمنية وأخرى مصرية، وتُنفذ آثاره في اليمن، ما هي أنواع العناصر الأجنبية الموجودة في هذه العلاقة؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "العنصر الشخصي والمكاني."
      },
      {
        "question": "أي من الوظائف التالية لا تعتبر وظيفة أساسية للقانون الدولي الخاص وفقًا للنص؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "إنشاء حقوق موضوعية جديدة للأطراف في العلاقات الدولية."
      },
      {
        "question": "ما هو التركيز الأساسي للقانون الدولي الخاص؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "تحديد القانون والمحكمة المختصة في العلاقات الخاصة ذات العنصر الأجنبي."
      },
      {
        "question": "لا ينشئ القانون الدولي الخاص حقوقًا موضوعية جديدة للأطراف، بل يقوم بوظيفة تنظيمية وتنسيقية.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح"
      },
      {
        "question": "القواعد المباشرة لا تقدم الحل الموضوعي للنزاع، بل تشير إلى القانون الواجب التطبيق عليه.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": false,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "صح",
        "correctAnswer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "تُعد المعاهدات الدولية والفقه القانوني من المصادر الرسمية للقانون الدولي الخاص.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      },
      {
        "question": "أي مما يلي يُعتبر من المصادر التفسيرية (غير الرسمية) للقانون الدولي الخاص؟",
        "type": "mcq",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "الفقه القانوني."
      },
      {
        "question": "في غياب العنصر الأجنبي، تُعد العلاقة القانونية دولية خاصة، وتُحكم مباشرة بقواعد القانون الدولي الخاص.",
        "type": "tf",
        "isCorrect": true,
        "isGraded": true,
        "maxScore": 1,
        "answer": "خطأ"
      }
    ],
    "tabSwitchCount": 0
  }
]